---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۷۳۲
---
# غزل شمارهٔ ۷۳۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای در غم عشقت مرا اندیشهٔ بهبود نه</p></div>
<div class="m2"><p>کردم زیان در عشق تو صد گنج و دیگر سود نه</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گفتی: به دیر و زود من دلشاد گردانم ترا</p></div>
<div class="m2"><p>در مهر کوش، ای با تو من در بند دیر و زود نه</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>از ما تو دل می‌خواستی، دل چیست؟ کندر عشق تو</p></div>
<div class="m2"><p>جان می‌دهیم و هم‌چنان از ما دلت خشنود نه</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تا روی خویش از چشم من پوشیده‌ای، ای مهربان</p></div>
<div class="m2"><p>از چشم من بی‌روی تو جز خون دل پالود؟ نه</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>از من ندیدی جز وفا، با من نکردی جز جفا</p></div>
<div class="m2"><p>شرع این اجازت کرد؟ لا عقل این سخن فرمود؟ نه</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>از آتش سوزان دل دودم به سر بر می‌شود</p></div>
<div class="m2"><p>ای ذوق حلوای لبت بی‌آتش و بی‌دود نه</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تا لاف عشقت می‌زنند آشفته حالان جهان</p></div>
<div class="m2"><p>چون اوحدی در عشق تو آشفته حالی بود؟ نه</p></div></div>